禍不及妻兒？

如果一個你好憎嘅人，對你甚至其他好多人造成傷害，但你又冇佢乎，咁你會唔會考慮周街唱衰佢同佢啲屋企人。例如當住街辱罵佢哋，不停瘋傳佢哋屋企人個樣，貼街招/派傳單/投射式。哩啲行為又唔犯法，又可以做到報仇嘅效果，仲可以超越地域性，即使仇人或仇人嘅屋企人晌其他國家。